\begin{myenumerate}
\item Résoudre l'équation suivante
\[5x+3\times(40-x)=180\]
\item Simon a 40 livres, les uns ont une épaisseur de 5~cm, les
autres une épaisseur de 3~cm. S'il les range sur un même rayon,
ils occupent une longueur égale à 1,80~m.
\\Quel est le nombre de livres de 5~cm ? Quel est le nombre de
livres de 3~cm ?
\\On appellera $x$ le nombre de livres de 5~cm d'épaisseur.
\end{myenumerate}